\documentclass[french]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
\author{Alkaya Kylian, binôme numéro 21 , L1 MI3}
\date{16 avril 2023}
\title{Projet : Le pendu codé en language python}
\begin{document}

\maketitle

voici un lien gitlab pour accéder à mon projet \url{https://gitlab.isima.fr/kyalkaya/projet-informatique-alkaya-kylian.git}
\tableofcontents
\begin{abstract}
Le but de ce projet est de coder le jeu "le pendu" en python. Le pendu est un jeu où l'on joue de base avec un papier et un stylo et le but est de deviner un mot mystère et on a comme seul indice le nombre de lettre. On doit proposer des lettres et uniquement des lettres et on a pas le droit de redire une lettre qu'on a proposé. Si on devine une lettre, alors on inscrit la lettre aux endroits où elle apparait dans le mot, sinon on commence le dessin d'un pendu et le jeu se termine si on a découvert le mot ou si le pendu est entièrement dessiné. Or dans notre projet, on a du écrire plusieurs fonctions qui par exemple choisis un mot aléatoire ou alors qui nous demande une proposition de lettre etc... Le jeu est très similaire à celui qu'on joue sur papier à quelque détails près, par exemple on dessine pas un pendu mais c'est le mot "PERDU" qui s'écrit petit à petit. J'ai réalisé plusieurs extensions. La première est une fonction qui nous permet de choisir un niveau de difficulté entre 4 niveau, le mot facile, moyen, difficile et aléatoire. Le niveau de difficulté influence la longueur du mot, plus la difficulté est haute, plus le mot à deviner sera long. Il y'a une exception pour le niveau de difficulté aléatoire qui choisit un mot de n'importe quelle longueur. J'ai aussi créer une nouvelle stratégie pour le robot qui consiste à créer une liste de lettre rangé des plus fréquente aux moins fréquentes dans notre fichier mots.txt selon la longueur du mots. Par exemple si l'ordinateur doit deviner un mot à 6 lettres, alors on aura une liste de lettres rangé dans l'ordre des plus aux moins fréquentes dans les mots de 6 lettres. On a aussi créer un menu dans lequel on doit choisir si on veut faire une partie robot contre robot ou humain contre robot et on doit choisir le niveau de difficulté puis si on choisit robot contre robot, on peut choisir la stratégie qu'on veut. De plus on peut recommencer la partie autant qu'on veut.
\end{abstract}
\newpage
\section{Organisation du travail durant le projet}
Ce projet m'a pris environs 2 mois à réaliser. Le premier mois, je me suis concentré à fond sur la partie guidée, j'ai réalisé tout seul toutes les fonctions possible en faisant tout les tests possibles, j'ai fait environ une centaines de tests possibles, pour toutes les situations possibles pour qu'il y'ait le moin de bug possible.Le deuxième mois, j'ai perfectionné ces fonctions à l'aide de \url{https://moodle.caseine.org/} et j'ai réflechis aux extensions que je pouvais faire sachant que je n'avais pas d'idée précise sur ce que je voulais dans mon projet. Le troisième mois, j'ai tout simplement codé les extensions que je voulais faire.
\section{Présentation des fonctions et du menu}
\subsection{Partie guidée}
Pour cette partie guidée, j'ai dû réalisé plusieurs fonctions et je vais vous expliquez leur but.
\begin{itemize}

\item importer\_mots : cette fonction prend en argument un nom de fichier et à pour but de retourner une liste de mot qui contient tout les mots ayant une longueur supérieur ou égale à 3 lettres.
\item choisir\_mot\_alea: cette fonction prend en argument une liste de mot(initialisé à l'aide de la fonction importer\_mots) et renvoit un mot choisit aléatoirement dans cette liste.
\item initialiser\_mot\_part\_decouv: cette fonction prend en argument un mot mystère mot\_myst (choisit à l'aide de la fonction choisir\_mot\_alea), un argument optionnel car\_subst(qui vaut par défaut "*")qui est un caractère de substitution et cette fonction renvoit la liste des lettres du mot mystère dans laquelle on a remplacer toutes les lettres sauf la première et la dernière par le caractère de substitution.
\item afficher\_potence\_texte: cette fonction prend en argument un entier nb\_err qui correspond au nombre d'erreur faite durant la partie et un entier nb\_err\_max qui correspond au nombre d'erreur max qu'on peut faire durant la partie. Cette fonction renvoit le mot "PERDU" devoilé progressivement avec un point d'exclamation final. Si le nombre d'erreur max est supérieur à 5 alors on completera le mot "PERDU" avec des points d'exclamation. Si on a un nombre d'erreur max égal à 8 par exemple alors on aura "-- -- -- -- -- -- -- --!" si on a 0 erreur effectué durant la partie. Si on a effectuer 1 erreur alors on aura "P -- -- -- -- -- -- --!" et ainsi de suite.
\item demander\_proposition: cette fonction prend en argument une liste deja\_dit qui correspond à une liste de lettre qu'on a déja dit lors de la partie et cette fonction nous demande de rentrer une lettre. Tant qu'on met une lettre qui fait partie de cette liste ou qu'il ne fait pas partie de l'alphabet ou si on inscrit plusieur lettre, on devra recommencer jusqu'à que l'on respecte les conditions.Cette fonction renvoit la lettre qu'on a proposé.
\item decouvrir\_lettre: cette fonction prend en argument la lettre proposé avec la fonction demander\_proposition, le mot mystère mot\_myst et le mot partiellement découvert lmot\_decouv qui est une liste de caractère et renvoit un booléen True ou False selon si la lettre proposé fait partie du mot mystère. Si la lettre fait partie du mot mystère alors on modifie par effet de bord la liste du mot partiellement découvert.
\item partie\_humain: cette fonction prend en argument le mot mystère mot\_myst et le nombre d'erreur max qu'on pourra faire nb\_err\_max. Elle prend aussi en argument optionnel car\_subst qui vaut par défaut "--". Cette fonction fait appel à toutes les fonctions créer précédemment(sauf les fonctions qui nous servent à choisir un mot aléatoire) et à pour but de faire jouer une partie de pendu à l'utilisateur. Cette fonction affichera le mot partiellement découvert pour chaque lettre proposée, elle demande de proposer une lettre, affiche les lettres déja proposées, affiche le mot "perdu" progressivement si on fait des erreur tant que la partie n'est pas fini. Quand la partie est terminé, si on gagne, on a un message de félicitation et si on perd, on nous dit qu'on a perdu et la fonction affichera le mot qu'on devait deviné. Cette fonction renvoit un booléen.
\item partie\_humain\_alea: cette fonction prend les même arguments que partie\_humain mise à part l'argument mot\_myst qui est remplacé par l'argument nom\_fichier (on suppose que c'est le fichier "mots.txt"). Cette fonction fait appel aux fonction importer\_mots , choisir\_mot\_alea et partie\_humain et renvoit un booléen.
\item fabrique\_liste\_alphabet: cette fonction ne prend pas d'argument et renvoit une liste des lettres de l'alphabet rangé dans l'ordre alphabétique.
\item fabrique\_liste\_alea: cette fonction ne prend pas d'argument et renvoit une liste des lettres de l'alphabet rangé totalement dans le désordre. On va d'abord créer une liste alphabetique à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_alea puis on va utiliser la fonction random.shuffle() du module random pour la mélanger.
\item dico\_frequence : cette fonction prend en argument un fichier nom\_fichier (on suppose que c'est notre fichier "mots.txt") et elle renvoit un dictionnaire dont les clés sont les lettres majuscules et leur valeurs correspondantes sont le nombre de fois où les lettres apparaissent dans le fichier.
\item lettre\_la\_plus\_frequente: cette fonction prend en argument un dictionnaire dico (on suppose que c'est le dictionnaire renvoyé par la fonction dico\_frequence)et renvoit la lettre ayant une valeur la plus grande dans le dictionnaire.
\item fabrique\_liste\_freq: cette fonction prend en argument un fichier nom\_fichier et renvoit la liste des lettres classé de la lettre la plus fréquente à la moins fréquente. Pour effectuer cela on se sert des fonctions dico\_frequence et lettre\_la\_plus\_frequente.
\item partie\_auto: Cette fonction prend en argument le mot mystère mot\_myst, une liste des lettres majuscules liste\_lettres et deux arguments optionnels qui sont affichage dont sa valeur par défaut est True et pause dont sa valeur par défaut est False. Cette fonction sert à faire jouer l'ordinateur contre lui-même et il devra deviner le mot en parcourant la liste de lettres (choisit selon les stratégies basique, aléatoire ou par les lettres les plus fréquentes). L'affichage sert à afficher le mot partiellement découvert ou non pour chaque proposition effectuer par l'ordinateur. La pause sert à si on veut faire un temps de pause pour chaque lettres proposé par l'ordinateur. De plus l'ordinateur a le droit de faire autant d'erreur qu'il veut.Cette fonction renvoit le nombre d'erreur commise par l'ordinateur.
\end{itemize}
\subsection{Présentation des fonctions demander\_proposition, dico\_frequence et fabrique\_liste\_frequence }
Voici la fonction demander\_proposition:
\begin{verbatim}

def demander_proposition(deja_dit):
        print(deja_dit)
        liste_alphabet=fabrique_liste_alphabet()
        lettre=input('lettre')
        while lettre.upper() in deja_dit or lettre.upper() not in liste_alphabet:
                lettre=input("Vous avez sois deja dit cette lettre ou alors 				le caractère 
                utilisé n'est pas une lettre de l'alphabet.Veuillez 							recommencez avec une 
                lettre que vous n'avez jamais utilisé")
          
        return lettre.upper()

\end{verbatim}

Cette fonction prend en argument une liste deja\_dit et le but de cette fonction est de proposer une lettre pour découvrir le mot mystère. Or il faut faire attention à que cette lettre n'ait jamais été dite et que ça soit pas un caractère spécial. J'ai donc écrit une liste d'alphabet à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_alphabet qui fabrique une liste de lettres dans l'ordre alphabétique et en majuscule. On va ensuite demander au joueur une proposition. Tant que le joueur ne donne pas une lettre de l'alphabet ou une lettre qui n'a jamais été dites, on va alors lui demander de recommencer à l'aide d'une boucle while. Cette fonction va retourner la lettre choisis qui n'est ni dans la liste deja\_dit, ni un caractère spéciaux. On modifiera la liste deja\_dit dans la fonction partie\_humain et dans la fonction partie\_auto.
\\
\newpage
Voici la fonction dico\_frequence:
\begin{verbatim}
def dico_frequence(nom_fichier):
        listedemot =importer_mots(nom_fichier)
        liste_alphabet=fabrique_liste_alphabet()
        dico={}
        for i in liste_alphabet:
                dico[i] = 0 
        for i in listedemot:
                mot = i
                for j in range (len(mot)):
                        dico[mot[j]] +=1
        return dico

\end{verbatim}

Cette fonction prend en argument un fichier nom\_fichier et le but de ce cette fonction est de créer un dictionnaire avec comme clé les lettres de l'alphabet et la valeur des clés est le nombre de fois où chaque lettre apparait dans le fichier. Pour cette fonction on va d'abord créer une liste de mot à l'aide de la fonction importer\_mots puis on va créer une liste de toute les lettres de l'alphabet avec la fonction fabrique\_liste\_alphabet. On va ensuite créer un dictionnaire vide, qu'on va remplir au fur et à mesure avec toute les lettres de l'alphabet. On parcourt la liste de l'alphabet à l'aide d'une boucle for pour remplir le dictionnaire et initialiser la valeur de chaque clé à 0. Une fois que nous avons toutes les clé initialisé à 0, on va parcourir la listedemot en faisant une boucle for et on va ensuite parcourir chaque lettre de chaque mot à l'aide d'une boucle for qui parcourra chaque lettre du mots et qui rajoutera +1 dans le dictionnaire pour chaque lettre présent dans chaque mot. Par exemple si on trouve 2 fois la lettre "a" dans un mot, alors la valeur de clé "A" passera de 0 à 2. Une fois qu'on aura fait ça pour chaque mot, on retournera le dictionnaire remplis.
\\
\\
Voici la fonction fabrique\_liste\_frequence:
\begin{verbatim}
def fabrique_liste_freq(nom_fichier):
        liste_de_la_plus_a_la_moin_frequente = []
        dico = dico_frequence(nom_fichier)
        for i in range(26):
                liste_de_la_plus_a_la_moin_frequente.append(lettre_la_plus
                _frequente(dico))
                del dico[lettre_la_plus_frequente(dico)] 
        return liste_de_la_plus_a_la_moin_frequente 
\end{verbatim}
Cette fonction prend en argument un fichier nom\_fichier et à pour but de créer une liste dans l'ordre des lettres les plus fréquentes aux moins fréquentes. La fonction dico\_frequence que je vous ai présenté précédemment va nous être très utiles puisqu'à l'aide de cette fonction on peut avoir le nombre d'apparition de toutes les lettres dans ce même fichier. On va d'abord créer une liste vide liste\_de\_la\_plus\_a\_la\_moin\_frequente qu'on va mettre à jour et qu'on retournera une fois remplis. On va ensuite créer un dictionnaire dico qu'on va remplir à l'aide de la fonction dico\_frequence qui va nous servir à remplir la liste puisqu'on aura toutes les informations sur le nombre d'apparition des lettres dans le fichier. On va faire une boucle for qui va faire un parcours 26 fois (pour les 26 lettres de l'alphabets). On va mettre à jour la liste qu'on a créer en faisant un append avec la fonction lettre\_la\_plus\_frequente qui prend en argument le dictionnaire qu'on a créer et qui va donc ajoutez à la liste la lettre la plus fréquente dans notre dictionnaire. On va ensuite supprimez dans dictionnaire la lettre la plus fréquente. Ainsi la lettre la plus fréquente sera donc la lettre qui était la plus fréquente avant la lettre qu'on a supprimé et ainsi de suite. On retournera donc bien une liste triée dans l'ordre des lettres les plus fréquentes aux moin fréquentes dans le fichier. Ces fonctions n'était pas suffisante pour que mon pendu soit original alors j'ai crée d'autre fonctions et d'autre fonctionnalité pour le rendre plus original.
\subsection{Présentation de la partie extensions}
J'ai choisi d'implémenter quatre mode de difficulté, le mode facile, le mode moyen, le mode difficile et le mode aléatoire. Pour le mode facile nous devons deviné un mot plutôt court puis pour le mode moyen nous devons deviné un mot de taille moyenne puis pour le mode difficle nous devons deviné un mot de taille plutôt longue et enfin pour le mode aléatoire nous devons deviné un mot de n'importe quel taille.
\\
Voici la fonction difficulte:
\begin{verbatim}
def difficulte(nom_fichier,difficulter):
        fichier=open(nom_fichier)
        listedemot=[]
        if difficulter=="f":
                for i in fichier:
                        lignesansretour=i.strip()
                        if len(lignesansretour)>=3 and 	    											len(lignesansretour)<7: 
                               listedemot.append(lignesansretour.upper())
        elif difficulter=="m":
                for i in fichier:
                        lignesansretour=i.strip()
                        if len(lignesansretour)>=7 and 													len(lignesansretour)<11:
                                listedemot.append(lignesansretour.upper())      
        elif difficulter=="d":
                for i in fichier:
                        lignesansretour=i.strip()
                        if len(lignesansretour)>=11:
                                listedemot.append(lignesansretour.upper())
        elif difficulter=="a":
                listedemot=importer_mots(nom_fichier)
        return listedemot 
\end{verbatim}
Cette fonction prend en argument un fichier nom\_fichier et un caractère difficulter. Dans le programme principal, j'ai fais en sorte qu'on puisse choisir uniquement la lettre "f", la lettre "m", la lettre "d" ou la lettre "a". Ce sont les initiales de facile, moyen, difficile et aléatoire. On va d'abord ouvrir le fichier nom\_fichier (on suppose que c'est le fichier mots.txt). On va ensuite créer une liste vide listedemot. On va remplir cette liste selon le niveau de difficulté. Pour chaque difficulté je me suis inspiré de la fonction importer\_mots. Si on choisit la difficulté "f" (facile), on va parcourir le fichier et pour chaque mot ayant une taille de 3 à 6 caractère on va les mettre dans la liste listedemot. Pour la difficulté "m" (moyenne), on va faire pareil mais avec des mots de taille 7 à 10 caractères. Pour la difficulté "d" (difficile), on va mettre tout les mots qui ont une taille supérieure ou égale à 11. Pour la difficulté "a"(aléatoire), on va tout simplement faire un appel de la fonction importer\_mots qui va remplir la listedemot de tout les mot ayant une taille supérieur ou égale à 3. On retourne ensuite la liste remplis selon le niveau de difficulté choisis.
\\
J'ai ensuite créer une extension pour le mode robot contre robot qui est tout simplement une nouvelle stratégie qui consiste à utiliser une liste de lettre des plus aux moins fréquentes selon la taille du mots. Prenons un exemple, si le mot aléatoire fait 6 caractères, on va créer une liste des lettres les plus fréquentes aux moins fréquentes dans les mot faisant 6 lettres. Je me suis inspiré des fonctions dico\_frequence et fabrique\_liste\_freq qui fonctionnait de la même manière sauf que là on va prendre en compte la taille du mot.
\\
\\

Voici la fonction dico\_frequence\_longueur :
\begin{verbatim}
def dico_frequence_longueur(nom_fichier,mot_myst):
        listedemot=importer_mots(nom_fichier)
        liste_alphabet=fabrique_liste_alphabet()
        dico={}
        for i in liste_alphabet:
                dico[i] = 0 
        for i in listedemot:
                mot=i
                if len(mot)==len(mot_myst):
                        for j in range(len(mot)):
                                dico[mot[j]]+=1
        return dico
\end{verbatim}
La fonction dico\_frequence\_longueur prend en argument un fichier nom\_fichier, le mot mystère mot\_myst et retourne le dictionnaire de la frequence des lettres dans les mot de même longueur que le mot\_myst. On va d'abord créer une liste listedemot qu'on va remplir à l'aide de la fonction importer\_mots et qui contiendra tout les mots du fichier nom\_fichier (on suppose que c'est le fichier mots.txt) qui sont de taille de minimum 3 caractères. On va créer ensuite une liste des lettres de l'alphabet à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_alphabet. On créer ensuite un dictionnaire vide et on va le remplir à l'aide d'une boucle for qui va parcourir la liste liste\_alphabet pour que chaque clé ait une valeur de 0. Les clés sont tout simplement chaque lettre de l'alphabet. On va ensuite faire une boucle for qui va parcourir la liste listedemot. Si on tombe sur un mot de la même taille que le mot mystère, on va parcourir ce même mot lettre par lettre à l'aide d'une boucle for et on va mettre à jour le dictionnaire en rajoutant +1 à chaque lettre qu'on trouve, comme on la fait pour la fonction dico\_frequence. Cette fonction va donc retourner un dictionnaire avec le nombre de fois où chaque lettre est présente dans les mot de même taille que le mot mystère.
\\
J'ai ensuite créer la fonction fabrique\_liste\_freq\_v2 qui prend cette fois-ci comme argument un dictionnaire et non un fichier.
Voici la fonction fabrique\_liste\_freq\_v2/
\begin{verbatim}
def fabrique_liste_freq_v2(dico):
        liste_de_la_plus_a_la_moin_frequente = []
        dico2 = dict(dico)
        for i in range(26):
                liste_de_la_plus_a_la_moin_frequente.append
                (lettre_la_plus_frequente(dico2))
                del dico2[lettre_la_plus_frequente(dico2)] 
        return liste_de_la_plus_a_la_moin_frequente 
\end{verbatim}
Concrètement , cette fonction est une copie de la fonction fabrique\_liste\_freq. Les seuls différences sont le fait qu'elle prend comme argument un dictionnaire dico et on créer une variable dico2 qui est une copie du dictionnaire dico qu'on prend en argument et on va travailler sur cette copie. Sinon la fonction est pareil que la fonction fabrique\_liste\_freq. Maintenant que j'ai toutes mes fonctions de créer, il faut que je créer un programme principal qui fait appel à toutes les fonctions.
\subsection{Présentation du programmes principal}
Tout d'abord, on a une variable rejouer à laquelle on attribue la valeur "o" (initiale du mot "oui"). On a ensuite une boucle while qui prend tout le programme principal avec comme condition "rejouer == "o" " qui va tout simplement nous faire jouer jusqu'à qu'on est plus envie de jouer.On a une variable pcouhumain qui va nous demander de choisir entre une partie robot ou une partie humain .On doit écrire sois un "r" ou sois un "h" (initiale de "robot" et "humain") et tant qu'on met autre chose que ces deux lettres, on doit recommencer jusqu'à qu'on ait bien une de ces deux lettres. Si on a choisit la lettre h, on a une variable niveau qui nous demande quel niveau de difficulté on veut pour notre mot. On a le choix de choisir entre la lettre "f"(pour "facile"), la lettre "m"(pour moyen), la lettre "d"(pour difficile) ou la lettre "a"(pour aléatoire). Comme expliqué dans le résumé, le niveau de difficulté influence la longueur du mots, plus la difficulté est élevé, plus on a un mot de taille élevé. Le niveau aléatoire choisis un mot de n'importe quelle taille. Tant qu'on inscrit pas les lettre "f", "m", "d" ou "a". l'ordinateur va nous redemandez de choisir parmis ces 4 lettres. Une fois que c'est fait, on a une variable nb\_err qui va nous demander de choisir un nombre d'erreur max qu'on veut effectuer. Si par exemple on choisit 5, si on fait 5 erreurs durant la partie,  la partie se termine. Une fois cela fait, on a une variable listedemot qui fait appelle à la fonction difficulte (avec comme arguments le fichier mots.txt (qui contient énormément de mots) et la variable niveau)  qui va donc créer une liste de mot. On a ensuite la variable mot\_myst qui a comme valeur un appel de la fonction choisir\_mot\_alea avec comme argument la listedemot et donc mot\_myst sera un mot choisis dans cette liste. On a ensuite un appel de la  fonction partie\_humain qui prend en argument notre mot mystère et le nombre d'erreur max qu'on souhaite faire. Si on avait choisit de faire une partie "robot contre robot", on va nous demander de choisir le niveau de difficulté que l'on souhaite et tant qu'on a pas mis un niveau de difficulté correcte, on doit recommencer. On aura ensuite la liste listedemot qui sera créer selon la difficulté choisis puis on aura la variable mot\_myst qui aura le mot mystère attribué. On va ensuite nous demander de choisir entre 4 stratégies. Ces stratégies vont influencer l'ordre des lettres de l'alphabet dans la liste qu'on va créer. On a le choix entre la stratégie basique qui prendra donc une liste des lettres de l'alphabet rangé dans l'ordre alphabétique, on a ensuite la stratégie aléatoire ou on aura une liste des lettres rangé dans le désordre. On a ensuite la stratégie de fréquence qui prend une liste de lettres rangé des plus fréquentes aux moins fréquentes dans notre fichier mots.txt. Et pour finir on a la stratégie de frequence v2 qui prend une liste de lettres rangé des plus fréquentes aux moins fréquentes selon la taille du mots. Comme expliqué dans le résumé, on prend en compte la taille du mot mystère et on aura la fréquence d'apparition des lettres parmis les mots ayant la même taille que le mot mystère. Pour choisir parmis ces stratégie, on a le choix entre la lettre "b"(basique), la lettre "a"(aléatoire), la lettre "f"(fréquence) ou la lettre "g"(fréquence v2). Tant qu'on ne choisit pas entre ces lettres, on recommence jusqu'à qu'on donne une des lettres demandé. Si on choisit la stratégie basique, on va créer notre liste liste\_alphabet à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_alphabet. qui va créer la liste dans l'ordre alphabétique. Si on choisit la stratégie aléatoire , on créer notre liste à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_alea qui va créer notre liste de lettres dans le désordre. Si on choisit la stratégie de la fréquences des lettres, on créer notre liste à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_freq qui prend en arguments le fichier "mots.txt" et qui va créer la liste rangé dans l'ordre des lettres les plus fréquentes aux moins fréquentes. Si on choisit la stratégie fréquence v2, on va créer un dictionnaire à l'aide de la fonctions dico\_frequence\_longueur qui prend en argument  le fichier 'mots.txt' et le mot mystère et qui va renvoyé un dictionnaire avec comme clés les lettres de l'alphabet et comme valeurs le nombre d'apparition de ces lettres dans les mot de même taille que le mot mystère.On va ensuite créer la liste à l'aide de la fonction fabrique\_liste\_freq\_v2 qui prend en argument le dictionnaire qu'on vien de créer et qui va renvoyé la liste des lettre rangé dans l'ordre les plus fréquentes aux moins fréquentes dans les mots de la même tailles que le mot mystère. Une fois cela fait on va créer une variable pause et on aura le choix de choisir si on veut une pause à chaque fois que le robot écrit une lettre. Si on met "o" (pour oui) alors on aura une pause à chaque fois et si on met "n", on en aura pas. Si on met pas une des deux lettres alors on devra recommencer. On aura ensuite la variable affichage qui va nous demander de la même manière si on veut l'affichage du mot partiellement découvert à chaque lettre rentré par l'ordinateur. Si on met la lettre "o" alors on aura un affichage et si on met "n" on en aura pas. Tant qu'on met pas une de ces deux lettres on devra recommencer. On lance ensuite la partie à l'aide de la fonction partie\_auto qui prend en argument le mot mystère mot\_myst , la liste d'alphabet liste\_alphabet , la variable affichage et la variable pause. Une fois la partie fini , on aura une variable rejouer qui va nous demander si on veut rejouer et on devra choisir entre la lettre "o" ou "n" . Si on choisit la lettre "o", on rejoue en nous demandant si on veut une partie robot contre robot ou une partie "humain contre humain" et ainsi de suite. Si on choisit la lettre "n" alors on ne rejoue pas et le programme ne se relance pas. Si on choisit aucune de ces deux lettres alors on devra recommencer d'écrire une lettre jusqu'à qu'on mettre une de ces deux lettres.

\section{Perspective}
Si j'avais eu plus de temps  j'aurais aimé faire un pendu en plusieurs langue notamment en anglais, en espagnol et en allemand. De plus j'aurais bien aimé faire un interface graphique plus beau, notamment dessiner un pendu comme on le fait lorsque l'on joue au pendu sur feuille. Ensuite je pense que ca aurait été une excellente idée si j'avais rajouté des musiques de victoire ou de défaite, ce qui aurait pu rendre le jeu plus vivant et plus drôle. J'aurais bien aimé instaurer un mode multijoueur avec un système de points, cet à dire qu'on serait plusieur à jouer sur le même ordinateur, on inscrit notre prénom et plus un joueur trouve de lettre et plus il gagne de points et ainsi instaurer un système de classement.
\end{document}